遲了三十年的禁令

遲了三十年的禁令 - 曾志豪

多謝怯懦的人提醒，今年整數年的三十年紀念！

官方紀念六四30年的儀式，首先是對「銘記八酒六四」的案件了結判刑。

案件發生在2016拖到今天才突然宣判，完全是「高級黑」，在敏感日子判敏感案件唯恐這個日子不夠敏感，看來習大大身邊的確很多人想拖他後腿。

如果你覺得每年六四播《血染的風采》、《自由花》這些歌曲已經不能代表你對六四全部的心思，今年又多了許多「新」作品。

Apple Music的中華區禁播多首疑似紀念六四的歌曲，實在是天大喜訊，因為許多人都不知道原來《人間道》是講六四。

Beyond的《歲月無聲》明明是在1988年創作，卻居然也能解讀出紀念1989年六四的情懷，「沙不怕風吹，在某天定會凝聚」，可謂把這首金曲昇華。

崔健《紅旗下的蛋》也被禁，說的就是一種反抗權力制度的搖滾精神。

「肚子已經吃飽了／腦子也想開了／我們不再是棋子兒／走着別人劃的印兒／自己想試着站站／走起來四處看看」

就算不涉六四，也是嚴重的「獨立個性思潮」，不做棋兒要自己走，那不算是造反嗎？

黑豹的《別去糟蹋》也成為禁歌，據講因為歌詞「別去糟蹋，他們的家。別去槍殺，那些無知的娃娃。」但這首90年代的作品，一早講明是「獻給庫爾德族的難民」，是呼籲外國人不要糟塌庫爾德族人的家，卻給解讀為影射六四。

到底是「太敏感」，還是當年黑豹真的打了擦邊球？

為甚麼說這些禁令是「高級黑」？六四30年，這些歌也面世了30年，要聽要受煽動要受影響也已經生效了30年，誰還要等到2019年的今天才發作呢？今天再禁這些所謂敏感歌，其實就是曲線表示「人民不會忘記」，這個社會真的每一個音符每一個字詞每一寸土地都沒有忘記，1989年的6月4日。多謝怯懦的當權者提醒。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
封盤和封肚 (邁克)

下一則
下一則
穿華服的勇氣 (馮睎乾)